請立即暫緩勇武抗爭 現在是和理非時間

個個星期睇到咁多義士比狗打同被捕相信大家都好心痛
經過727 728 兩役之後 連登都有多post 話要改變抗爭方式
相信大家都同意現時和平遊行之後的勇武行為成效非常低 而成本極高
請大家睇返由 69 至到今日 究竟邊一日既勇武抗爭係有成效?
根本只有612當日 因為612係有行駛勇武抗爭的迫切性 otherwise 送中條例就已經通過左
唔係話要分化, 放負 or 指責前線
而係我地必須認清事實 到底有冇必要個個星期日同佢衝擊
到底衝既目標係咩? 有冇同612 一樣既迫切性?
如果只係為守而守 見狗就衝
係成場運動的角度而言實在係意義不明

忠言必定逆耳
但係我地一定要反思究竟應唔應該繼續用目前抗爭方式
冇人想再見到有義士被捕
今個運動冇大台 冇指揮 冇人可以call off 一個行動
要有進步就要靠連登智慧同前線決定
83 84 希望各位前線可以保持克制
今個星期我地要集氣罷工 希望所有人都可以參與
如果下下都有衝突 會嚇到好多人唔敢出
狗有行動我地都冇必要同佢勇武 轉場就得

我係一個和理非 本來就唔主張武力抗爭
小弟相信勇武只應在極具迫切性的情況出現
出現既時候就應該沒有底線 運用最高武力
睇返法國黃背心 個個星期勇武
開頭好似好有希望 好有創意
但係結果都係失敗收場

我比較相信亞美尼亞模式抗爭係比較適合香港

說起癱瘓交通，香港人腦海難免重現某些片段，不過亞美尼亞模式有點不一樣。他們幾乎沒有路障，只是以十多人至數十人為單位於城市各處自發堵路，而且在警察執法時大多會配合離去（但可以去附近重新堵路）。路上有不少死火或違泊車輛，而死火當然不犯法，違泊也非刑事。而且，抗爭者不一定要衝出馬路，只要用合理速度橫過行人優先的班馬線，或在守法情況下不斷橫過馬路即可（在香港，15米內沒有合適過路設施，中間又沒有欄杆路障，就可以直接橫過馬路）。

喜歡踩單車的人，也可以在馬路上合法騎行，只要保持單行（但可以佔據一條行車線保障自己安全），而且入黑後配有頭燈尾燈即可。乘客搭地鐵也有權力及理由在月台靜候舒適和有空位可坐的列車。當時的亞美尼亞，多個十字路口塞車，地下鐵全面停駛，通往國際機場的道路（而非機場本身）變成停車場，旅客只能步行。

不是以自己寶貴的生命和他們對賭，而是在苦難中煉成堅毅與盼望。

請善用起底功能